[N-1]傳中大內地教授拾路邊祭品煮食 批市民浪費食物

踏入農曆七月，相傳是鬼門關大開，不少市民會路祭及在路邊燒街衣，同時以食物作祭品供奉野鬼。然而，網上流傳指，香港中文大學政治及行政學系助理教授李薇在系內作師生交流的Facebook群組貼出街邊路祭品的照片，並以路邊祭品煮做三餸一湯，同時批評市民浪費食物。

從相片顯示，李取去包括花生、豆卜、橙等祭品，並上載三餸一湯照片，並以簡體字寫道「左下角的鹵花生就是本人披星戴月拾來的花生，印傭姐姐剝殼後加薑片生醬油和湯，用煲粥鍋煲到湯去汁出而成，簡單美味」。然而，有不少人在中大群組內留言質疑其行為，李則回應指「我開心關你屁事」，又稱「聯合書院食堂天天廚餘堆積如山，你有沒有去調查過啊？恐怕你日日叫外賣產生白色垃圾對住電腦食，被網絡假新聞洗腦吧」同時又稱「其實這些食物可以拿回家自製美食」。

翻查資料，李薇在上海復旦大學取得學士學位，其後在香港大學取得博士學位。東網記者嘗試聯絡李教授，惟其辦公室電話一直未有人接聽。香港中文大學回覆指不會就個別教職員的情況作評論。對教職員的投訴，中大有既定程序處理。

有D支持

咁開心
等我食飯叫N+1先

天氣咁撚熱，d食物又唔知放咗幾耐，隨時變壞晒甚至產生毒素，食撚死你呀

不過，支那人太多，要咁樣做死咁d

堂堂assistant professor走去同餓鬼爭食

做鬼都唔放過你

幾環保

小心有鬼跟你返屋企

果然係支那狗，讀幾多書都係改唔到習性

食死人係最環保

啲野食有法師開光

都幾有諗頭

咁樣叫偷野喎，你唔好撚食蠟燭

有無街坊見到佢執, 一定心寒+笑鳩佢

支那狗真係支那狗
一個人一句說話可以令全個國家瘋狂

佢玩咁大 真係服佢

食埋啲元寶蠟燭啊笨柒
攞翻去做燭光晚餐囉

支那人就係咁，黨一聲，就一窩蜂去做，由文革到而家都係咁，最後自己玩死自己

professor: 根本就無鬼

李則回應指「我開心關你屁事」
被d咁既人教政治

全部跟黨走

支那人唔會驚鬼架

呢d係會比咀咒
街邊既錢同食物係唔可以亂拿
因為可能係"際"品

支那鬼都驚共產黨啦

共產黨連耶蘇都唔驚，點會驚路邊小鬼

這樣水準的間諜(雞)

可能故意自爆等中共放開佢

垃圾食垃圾
呢D就係佢哋中国人口中嘅內循環

咁癲

傳
支那最叻作故仔 植入正確記憶

真心 有咩問題

惜食

年中唔少支那畜食毒菇入醫院

乜柒都擺落口，衰過烏蠅

唔好即死
生癌慢慢死仲好

原來波台班手足講嘅嘢係堅

藍絲幾時join

屌。。。。。咁叫教授？

cls最好係啲鬼真係食完然後講句嘢先拎走
唔係一定黑仔即刻現眼報

當場應該都有人見到嘅
不過可能以為佢係執返自己啲祭品所以無出聲
偷祭品都算係偷竊
有冇部門執法就睇咩立場啦，藍絲犯法就睇唔到㗎喇
不過啲嘢放路邊都唔乾淨啦
唔講鬼神，路邊有灰塵，隔離又燒香燒衣，又有食煙火車頭經過
食完有咩事佢自己負責

連登仔真係太天真，係度笑人
有冇諗過佢係突登上報，話比上面知道我有幾節儉食物
習帝係上面吹風話叫十億人節儉食物，佢依D大陸人第一時間跳出黎就係唔怕樣衰，望有日升職佢會有份，因為佢聽黨話，跟隨習思想，夠曬忠心愛國
又唔見佢上年博上報，名顯醉翁之意不在酒
大陸依d人先恐怖，機關算盡

Push.

食多D先好

細個老母教話人地路邊拜拜既野唔好亂望
條友仲要拎走
咁咪遮係同鬼爭野食

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

最好係咁 natural selection

支持，最好地球減14億支畜，環境肯定會變好

大媽做戲俾習總睇啫！

真係教政政人才
政治正確100分

如果佢死返去支那慢慢醫，我好贊成，但如果要用香港醫療資源，我寧願佢早死早著

支那畜生同死人爭食

呢位党員奶共刷鞋嘅技術真係.....無恥

下世小心啲

越黎越有文革feel

post去藍絲group

讀咁撚多書都係咁撚樣
嗰啲劣根性改唔到

食飽啲，食飽好上路

唔爭在落埋去啦

佢會話 香港人拜完祖先d野食都食返la
有咩問題？

支那果d書

我都係咁話

有邊個會唔知佢動機係驚訝支那人連鬼都唔放過啫

大佬啊
人地係大陸讀到大學 一早對元素週期表有晒抗體啦內循環無問題的

咁不如食屎

孤魂野鬼跟返屋企

共產黨係無神論驚訝係因為你唔了解共產主義
無恥係十億人堅實嘅後盾

俾佢食啦
呢啲大陸西理閪佢咩
就算俾鬼搞都係抵L死

話就無神論

下至基層留富貴指甲上至權貴玩風水陣迷信到痴線

支那人文革基因🧬天生奴才格
受高等教育都無效
聽日雜種叫食觀音土
呢種人一樣鳩沖食得幾和味

原來是李露薇教授

見鬼

咪就係， 支那狗自殺無理由阻佢喎, 而且又可以當係一個測試係咪有鬼
有人肯做自願者應該支持

佢咁樣算唔算反中方文化

同學俾d骨氣 怒drop 科

無學生 reg 的老師堂佢等食屎

膊頭一定好撚重

路不拾遺呀，幾時拉人呀？犯法就係犯法呀

同露宿人生條賤種一樣
中大好撚垃圾有咁既人做學者

仲有豆腐芽菜 返去整豆腐炒芽菜

證明啲支那人就算讀幾多書都同啲乞兒冇分別

支那豬早D死咪好囉

去拜山處

依家佢屋企會好熱鬧

叫外賣產生垃圾，點夠美團黎呀

大熱天時 又擺咗咁耐 含菌量角度睇其實同屎應該冇咩分別
嚴格來說 佢只喺食緊煮熟咗嘅屎

紅色滲透之下，愈多愈多呢啲咁樣嘅支那人喺香港做大外宣，香港人喺香港嘅生活空間愈來愈少

好心酸

精神上支持

政政

咁樣算唔算刻意破壞中華文化，有辱國意識喎

如果信嗰啲人就知你同兄弟朋友仔爭嘢食你一定唔會有咩好運行

人哋嗰個位根本就係攞嚟拜街友朋友仔

起碼等到鬼門關關咗先啦

支那人真係好強大
如果真係世界末日，係咪真係會死淨支那人

食撚死

窮鬼 >>>>>>>>>>>> 鬼